Обработка изображений. Лабораторные работы.

Используемое программное обеспечение: 
  R (http://www.r-project.org/),
  RStudio (http://www.rstudio.com/),
  EBImage (http://www.bioconductor.org/packages/2.12/bioc/html/EBImage.html).

8 Лабораторных работ по 4 часа.

Приблизительные темы ЛР (в ходе разработки могут поменяться). За основу теории берется книга Сойфер В.А. "Методы компьютерной обработки изображений"

1. Первое знакомство с языком R, программой RStudio и пакетом EBImage.
  Назначение RStudio, интерфейс, основные возможности.
  Язык R, основные понятия и конструкции языка.
  Основы работы с EBImage.
  
2. Изображение как двумерный массив данных.
  Алгебраические операции над изображениями.
  Яркость и цвет.
  
3. Преобразования яркости изображений.
  Коррекция амплитудных характеристик.
  Линейное повышение контраста.
  Гистограммы.Преобразования гистограмм.
  Пороговая обработка.
  
4. Препарирование и адаптивные преобразования яркости.

5. Повышение резкости изображений.

6. Выделение контуров на основе диффиренциальных методов.
  
7. Фильтрация изображений.
  Линейная фильтрация.
  Медианная фильтрация.
  Адаптивные фильтры.
  
8. Оценка геометрических характеристик объектов на изображениях.

9. Преобразование Фурье.
  Частотный анализ и фильтрация сигнала. Фурье-анализ.
  
10. Анализ изображений.
  


